<doi_batch xmlns="http://www.crossref.org/schema/4.4.2"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:jats="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/JATS1" version="4.4.2"
    xsi:schemaLocation="http://www.crossref.org/schema/4.4.2 http://www.crossref.org/schema/deposit/crossref4.4.2.xsd">
    <head>
        <doi_batch_id>5ec9a34619a4665b77257xc</doi_batch_id>
        <timestamp>20260602204006951</timestamp>
        <depositor>
            <depositor_name>1npa:1npa</depositor_name>
            <email_address>inacioigne@gmail.com</email_address>
        </depositor>
        <registrant>WEB-FORM</registrant>
    </head>
    <body>
        <book book_type="edited_book">
            <book_metadata>
                <contributors>
                    <person_name sequence="first" contributor_role="author">
                        <given_name>Maria Henriqueta Andrade</given_name>
                        <surname>Raymundo</surname>
                    </person_name>
                    <person_name sequence="additional" contributor_role="author">
                        <given_name>Luiza Magalli Pinto</given_name>
                        <surname>Henriques</surname>
                    </person_name>
                    <person_name sequence="additional" contributor_role="author">
                        <given_name>Henrique dos Santos</given_name>
                        <surname>Pereira</surname>
                    </person_name>
                    <person_name sequence="additional" contributor_role="author">
                        <given_name>Hendryo</given_name>
                        <surname>André</surname>
                    </person_name>
                    <person_name sequence="additional" contributor_role="author">
                        <given_name>Marcos</given_name>
                        <surname>Sorrentino</surname>
                    </person_name>
                </contributors>
                <titles>
                    <title>Vamos Virar o Jogo: tecendo na Amazônia a Educação Ambiental pelo clima e
                        pela vida!</title>
                </titles>
                <jats:abstract xml:lang="pt">
                    <jats:p>Esta obra é um trabalho coletivo, fruto dos aprendizados, afetos e
                        mobilizações ocorridas ao longo do VIII Congresso Internacional de Educação
                        Ambiental dos Países e Comunidades de Língua Portuguesa, evento realizado em
                        Manaus (AM), entre 21 e 25 de julho de 2025. Lançada durante a 30ª
                        Conferência das Partes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança
                        do Clima (COP30), em Belém (PA), reúne experiências que expressam o
                        compromisso ético e político da educação ambiental com a regeneração da vida
                        e com o enfrentamento das degradações socioambientais que ameaçam o planeta.
                        Para enfrentar este desafio, a obra parte do pressuposto de que – embora a
                        humanidade já tenha desenvolvido conhecimentos científicos e tecnologias
                        capazes de enfrentar verdadeiramente colapso ambiental – é necessário fazer
                        mais. É preciso Virar o jogo, pois hoje estamos perdendo de goleada para as
                        diferentes formas de degradação, social, ambiental e humana. É necessário
                        refletir sobre a crise moral, ética e civilizatória e transformar valores,
                        práticas e responsabilidades em ações concretas. Com o objetivo de
                        enfrentar, consistentemente, a crise climática, os textos aqui reunidos
                        procuram contribuir para o Balanço Ético Global, uma iniciativa proposta
                        pela Presidência da República, pelo Secretariado-Geral das Nações Unidas,
                        pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e pelo Ministério das
                        Relações Exteriores. A ação propõe uma escuta ativa e coletiva de lideranças
                        religiosas a artistas; de representantes dos povos originários aos de
                        comunidades locais; de juventudes a cientistas e mulheres; de empresários a
                        ativistas e formuladores de políticas públicas.</jats:p>
                </jats:abstract>
                <edition_number>1</edition_number>
                <publication_date media_type="print">
                    <month>11</month>
                    <day>3</day>
                    <year>2025</year>
                </publication_date>
                <publication_date media_type="online">
                    <month>11</month>
                    <day>3</day>
                    <year>2025</year>
                </publication_date>
                <isbn>9786556330747</isbn>
                <publisher>
                    <publisher_name>Editora INPA</publisher_name>
                </publisher>
                <doi_data>
                    <doi>10.61818/56330747</doi>
                    <resource>https://ri.inpa.gov.br/handle/inpa/14</resource>
                </doi_data>
            </book_metadata>
        </book>
    </body>
</doi_batch>